盧斯達: 議席只關乎錢，是常識吧？

其實我都不是總辭論者，因為對香港整體局勢而言，總辭也只是表態，就像和平佔領或者遊行，是表態。既然中國對香港鐵了心，你表態，他的行為肯定照舊。但尹兆堅拋出的反對理據，全部都是錯，連fact check都過不了的。

這一刻，反對派已經少過三份一，已經失去「否決權」。廿三條，即國家安全法，是本地立法，議會大多數通過就行，不需要民選議員分組點票同意。而且你只要看法庭的判詞，就會知道廿三條根本不用立，用行政和法庭就可以做到清肅議會反對者，用刑獄就可以摧毀街頭社會運動。用尹兆堅句式來講，就是今時今日，談議席時還提廿三條、否決權，不是在老人院訓了廿年，就是鬼——心懷鬼胎。

還有議事規則，尹兆堅竟然夠膽提。上一次立法會修改議事規則45（2）條，把原本只有立法會主席、常設或專責委員會主席驅逐「行為不檢」議員的權力，延伸至所有委員會主席。當年民主黨和公民黨這個泛民核心，就是投了贊成票。（公民黨吳靄儀投反對票）你民主黨本身就是支持修改議事規則，支持收窄議員抗議空間，今天扮甚麼著緊議事規則？本身就人盡可夫，扮甚麼大家閏秀？

其實反對總辭，你直接說，我們總辭，有很多人會失業，實際的香港人反而會理解。斷人衣食猶如殺人父母。議員一失去議席，自己沒錢，然後一班議員助理失業，各個地區辦事處的職員又要失業，影響人數之多，可能要勞工處介入協助。而這種犧牲根本不會令中國對港政策改變。但你不要拋那些經不起事實考驗的廿三條、議事規則，也不要欺騙人，彷彿沒了泛民，就沒有議會抗爭、檔不住惡法，你們本身就背棄了議會抗爭，你們本身就擋不住惡法。

明明是做公務員，就不要煽情說那麼多大義。最近有個上圍36G的香港女子麥紫莉打算赴日拍AV，說是因為父親去世、母親病重，要照顧一家，所以走去「下海」。其實我們不會在乎背後的原因，只要拍得好看，大家就會看。一個字，錢。說出來，大家通情達理。既然入了局，就不要有不必要的心理關口，不要那麼顧形象，因為你們沒有形象，你們泛民拍AV都不會有人看，卻以為自己是民主樑柱，是哪一招？好好拿薪津就好了，談誰人是不是鬼，你們有甚麼資格？談擋住惡法、甚麼議事規則，省點吧？議席只關乎錢是常識吧，市民是知道的，你不用假裝自己追求民主人權自由的情聖。

攞資源

攞完用喺邊先？
剩係用喺自己人度有乜意思？

議會抗爭收咗皮，個議席咪得返攞資源一個用途
至於攞完資源用去邊唔係今次總辭爭論既重點，今次淨係嘈繼唔繼續留喺議會
高登有個巴打講得啱，人哋要用DQ趕你走，你懶係有骨氣咁講話唔使推、我自己行出去，為啖氣走又有乜用？

點會唔係重點？
都證明咗議會抗爭係無用，拎資源係唯一作用，咁梗係要知道啲資源點用。
唔通你用晒嚟供樓，我又放任你喎？

咁你即係同意唔總辭，要用資源搞社會抗爭？

泛民這一刻已失1/3否決權

全體立法會議員2/3先可以過議案
70席計即係建制最少要47
dq左6件 64席計即係最少要43席

而家建制派俾到盡先得41席
點夠2/3
反而你自爆辭多幾件就唔夠都變夠

盧思達今次柒撚左啦

總辭係一種方法，但總辭完要有後續行動。
如果賴皮唔總辭，起碼要拎返啲資源出嚟用於抗爭，呢個喺議員嘅責任。

係計全體70席
唔係剩餘幾席

我都同意，而且希望有方法可以真係施到壓，大家集思廣益

我喺另一個post見人話剩餘，真係唔知點計

好似政改呢種既就計全體70席
但踢議員走既就在席既2/3
如果d多兩個，即係41席就過2/3

如贊成"行政長官按照《基本法》第四十九條發回的......(法案名稱)經重議後予以通過"的議案的議員數目不少於全體議員三分之二多數

根據《基本法》第七十九(七)條，立法會議員如有行為不檢或違反誓言而經立法會出席會議的議員三分之二通過譴責，
而家知鄭松泰點解同泛民咁「合作」未